想做黑客由零開始應該要學啲咩

最近睇緊小說
睇到有部係講黑客嘅
突然好想變成咁嘅職業
但係我乜知識都冇
究竟由零開始我應該要學啲咩

英文

Mr robot?

學下hack pateron 流出閃卡

問斃笑

請人

香港有個中級黑客
可以搵佢拜師

比五千我，我教你

首先要精神分裂

由正統IT 狗開始讀/做起啦
如果正行都撈唔掂, 就唔好幻想自己可以撈偏.

有興趣可以 search 下 CTF / OSCP

真心有興趣
想問吓如果我咩IT底都冇係咪唔應該試呢個
最初頭嗰幾步應該學啲咩
我見到有好多唔同嘅知識但係好無頭緒唔知邊度學起

係咪真㗎我真係買㗎

咁我頭幾步應該要讀啲咩
我見到有好多方面嘅知識但唔知邊度開始同埋個步驟係點

可以玩中學程度既CTF
同埋要學基本電腦知識
之後可以嘗試進修OSCP
多啲善用Google, 上網有唔少相關info

買件全黑連帽衛衣 用電腦帶住帽 同埋唔好開燈

netsend

c drive 上網大法

Operating system
data structure
Discrete math
cryptography
Computer network

學個program嘅structure stack heap等
學計翻啲program stack address
學寫assembly
學寫shell script
學啲encryption scheme symmetric asymmetric key

等

SQL Injection

Game hacker 開始
Csgo hack

network security

學砌機先

中毒

開個linux screen 打 echo 'i am hacker'

仲有學俄文

一世係個vi 到出唔返來

Programming 走唔甩 一定要學

睇晒先

利申: 冇睇完做唔成hacker

最緊要英文好 有自學能力
你要習慣有問題自己google咗先 唔係一開口就問人

要有數底 完

CTF

去udemy買個ethical hacker果啲course學下。

利申： 識

多謝咁多位巴打意見
每一個我都會睇同埋認真去學
不過有樣嘢唔明
想問數底重唔重要
定係有邏輯底已經足夠

屌，我覺得你個reply最實際

兩樣底都唔算好重要
engineer/維修佬 mindset可能近磅啲

hacking 數底唔重
邏輯做咩都要 你無腦點學野

玩watch dogs

呢個似啱你個case 由最basic 嘅knowledge 了解咩係it先 之後再睇返自己想行咩路先

大前題要學識如何搵到佢先

因為 HKNOIT

其實大部份廢港 site 都潛在好 critical 嘅 security issue

1. 搵易進攻嘅入口
只要搵啲 software 一 search
eg. Acunetix Vulnerability Scanner

就會掃晒出嚟

2. 攻城
咁有啲立心不良嘅人就可以根據佢 scan 出嚟嘅 vulnerability 搵相應嘅黑客軟件進行攻擊

3. 搶掠 + 俘虜敵軍
咁如果嗰啲人入到去對方嘅 server，除咗可以偷 data，仲可以放 remote access trojan (RAT)，咁對方部 server 就會成為傀儡，可以控制對方部 server 攻擊其他目標（黑客版 TeamViewer）

利申：建議大家唔好學，犯法㗎，俾人告就無謂啦

搵中級黑客netsend拜師先

比錢我教你

印度口音